<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on </title>
    <link>https://yanhe8.github.io/miscellaneous/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 22:30:10 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://yanhe8.github.io/miscellaneous/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2025新年伊始</title>
      <link>https://yanhe8.github.io/miscellaneous/posts/beginning-of-2025/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 22:30:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://yanhe8.github.io/miscellaneous/posts/beginning-of-2025/</guid>
      <description>&lt;p&gt;不知不觉2025年1月已经过半了，工作上已经正式进入正常工作状态，开始了新的项目。我和我的宝贝也还有不到两个月就要见面了，很是期待，同时也有些许紧张和焦虑&amp;ndash;希望我的宝能健康平安地出生，我能平安地生产，这是我目前最大的愿望了。老妈的签证也刚刚办下来，这次办签证我全程自己操作，本想找中介，但研究了一番发现自己申请也不是很难。去年10月开始慢慢研究，填申请表并准备我这边需要提供的材料，因为我这边会提供很多个人信息，我直接在这边把材料打印然后花了三百多人民币寄回了国。面签最开始也是我自己约的，在11月初约到了12月24日平安夜的面签位置，心想平安夜快放假了签证官或许心情会比较好然后比较容易通过。结果到12月24日，老妈去上海准备面签却发现那天大使馆放假，原来我错过了美领馆在12月20号发的邮件通知说面签因为放假被取消了（因为拜登临时在19日签署行政命令宣布所有政府工作人员平安夜放假），所以老妈白跑了一趟。12月24日再约就只能约到今年2月的面签，但我当时已经给我妈买了2月15日的机票，2月份面签会很赶。最后我通过朋友介绍的黄牛在今年1月5日约到了1月10日的面签，面签当时就通过了，1月13日就显示签证issued，15日通知可以去领取护照。老妈的签证申请就此告一段落，接下来就是开始准备老妈过来的其他一些事宜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这之前的圣诞和元旦假期算是最清闲自在的一个假期了，以往几年我们每年都会回老公老家去过圣诞过元旦，而且记得每年也都有在做一些工作，至少有在思考工作上的事情。但最近的这个假期我们就待在了自己的家里，哪里也没去，主要还是因为我挺着大肚子出行也不是很方便。这是第一次我们两个人一起过的双dan，可能也是最后一次（至少未来十几二十几年内）？因为明年就会有娃陪我们啦！我们俩过了一个很是轻松自在的假期&amp;ndash;自己在家做了一些cooking，第一次尝试在家吃火锅（去H Mart买了材料），我自己工作上基本完全清闲（同事都休假了，我在假期之前刚结束了一个项目，手上也没有需要操心的项目）。最重要的是，这也是第一次在我们的新家过节，新家在假期前刚刚差不多布置好，家里也布置了亮闪闪的圣诞树，感觉很是温馨。总而言之，虽然我们哪里也没去，但是度过了一个很快乐的圣诞元旦假期，我想很多年以后都还是会记得这个假期吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，新的一年刚开始没有多久，公司部门里却发生了很多事情，感觉是入职第三年来年初变化最多的一年：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;新年回来第一周就收到邮件说组里一个男同事的老婆在12月29日生娃了，我很是惊讶，因为这个同事的老婆预产期是今年2月份（据说是2月中旬），所以宝宝早来了很多，还好目前好像宝宝和妈妈都还好，虽然宝宝现在还在医院。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也是在同一周，得知了另一个更让我震惊和难过的消息，之前工作的大组里的一个同事离世了，很乐观开朗的一个女生，也就刚30出头。我一直知道她有一些health issue，但没有想到这么严重（后来才知道她是脑瘤cancer survivor），那周去emergency做手术然后没能出手术室。我看到部门领导发的邮件时很是难过，尤其自己快要当妈，看到消息时更是有点emotional，心想她的妈妈该有多难受。同事的离世也让我更加意识到什么更重要，我想不是金钱，不是工作，是生命健康，是能健康地活着，陪伴在爱我们和我们爱的人身边。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;新年伊始部门里也有一些人事流动和变化&amp;ndash;我的前team里我的前老板和前同事都被提升了（由于budget原因，被提升的同事很少，部门总共就三个，而我的前team就占了俩）。我前老板是在我入职那年第一年成为people leader，我那个前同事是他的第一个组员，我是第二个，他们都是很优秀的员工，我觉得被提升是理所当然的事情，所以也很是为他们高兴。另外也有一位同事要离职，而这位同事是和我差不多时间入职，我应该是她进公司面对面见到的第一个同事，因为当时是我下楼去迎接她的，而且我俩背对背坐在一起很久。她也很优秀，入职不到两年就被提升了，成为了people leader，组建了个team做很重要的testing和measurement方面的事情，当然也是因为重要，感觉她也承受了很多压力和责任，我其实也有感受到。她也是想寻求更好的work life balance才选择离职，当然我后来和她聊天得知她和她老公准备搬家到别的州去了，所以应该也是多种原因才选择离职吧。我是很欣赏她的果断和勇气，知道自己想要什么样的生活和工作，或许她的新工作不一定能比现在pay得更高，但至少是她想要的work style（远程工作，据我跟她聊感觉新工作内容应该不会像现在这样复杂）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后一个消息同样来自之前工作的（大）组，一个去年6，7月刚入职的男同事也开始休产假了，之前并没听说他老婆怀孕，他老婆应该在他入职时就怀孕了。所以难怪我现在组的领导说咱们部门有baby boom（去年圣诞假开始一个女同事也刚开始休产假），部门下一个休产假的就是我了😳。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实部门每年都有变化，但今年集中在新年伊始的一些变化让我有一些小小的感受和感触。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Anyway，希望新的一年一切顺利！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>搞个新网站玩玩</title>
      <link>https://yanhe8.github.io/miscellaneous/posts/new-website-launch/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 22:30:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://yanhe8.github.io/miscellaneous/posts/new-website-launch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;大概三年前建立了自己的个人网站，主要就是作为一个展示自己作为数据分析师职业背景和职业技能的平台。之前偶尔也浏览过其他一些以展示自己的生活为主的个人网站，于是自己也想搞一个这样的平台来记录一些生活杂记，于是这个网站就诞生啦:) - 此网站以简单为宗旨，所以网站theme就叫nostyleplease.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此（超短）文就作为记录新网站成立的首篇post吧&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
