<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on </title>
    <link>https://yanhe8.github.io/miscellaneous/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 May 2025 22:30:10 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://yanhe8.github.io/miscellaneous/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>宝宝/带娃11周</title>
      <link>https://yanhe8.github.io/miscellaneous/posts/baby-11-weeks/</link>
      <pubDate>Sat, 24 May 2025 22:30:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://yanhe8.github.io/miscellaneous/posts/baby-11-weeks/</guid>
      <description>&lt;p&gt;不知不觉宝宝快80天了，一直想着来记录一下这段时间带娃的“征程”。说来搞笑，我现在正坐在宝宝的changing table旁边开始写这篇文章，因为大概半小时前喂了奶瓶抱着哄睡，已经睡着了结果她突然拉粑粑💩了，而且不知道为什么blowout了，衣服反正是都脏了，应该还透过她的衣服沾到了我的衣袖上。拉粑粑使劲那一刻眼睛睁了一下然后就立马再次入睡。我和我妈特别紧张，赶紧抱上楼（changing table在楼上宝宝的小房间）准备给她换尿不湿换衣服，可是整个过程宝宝困意十足，眼都不睁一下，尽管我和我妈有在大声地说话。我一想要不直接让宝宝先睡会吧（虽然由衷地感觉很脏，也不知道这种情况是先让睡还是先换尿不湿），睡醒再换好了。于是我就把她放到changing table上睡觉，我就坐在旁边看着她。到现在已经在changing table上睡了半个多小时了，整个小房间也开始“弥漫”起一股臭味…也是奇了怪了，平时一直要抱睡的宝宝怎么在changing table上睡了这么久，可想这是有多么的困。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Anyway，十一周竟然转瞬即逝。月子里宝宝现在想来我都没有太多印象了，因为我的身体不适前两三周好像都是老公在主要带娃，我妈辅助带娃，我后来慢慢恢复后也有帮带，那会好像就像很多月子里的宝宝，吃完睡睡完吃（用我妈的话说就是月子里宝宝什么都不懂）。我生完的一个多月里也有些焦虑，因为母乳不够，一直在尝试追奶。而因为下体的疼痛当时泵奶没有很规律（因为要坐着泵奶），然后也一直在亲喂和泵奶之间纠结，本来奶就不多，泵完就又担心亲喂时宝宝不够吃（我至今也没有追奶成功，而这种纠结也持续了很长一段时间直到后来第二个月基本放弃泵奶）。另外就是宝宝吃奶一直吐奶，这种情况也是一直持续到最近才稍微有所好转，之前吃完每顿奶必吐，有时甚至过了一两个小时还会吐奶，宝宝有时睡着睡着也会因为反流而惊醒甚至大哭，我一直担心宝宝会呛到，很是心疼也很焦虑。另外我月子里也没有怎么给宝宝换尿不湿，换衣服以及喂奶瓶，因为宝宝好小这三件事我都不太敢做，不过现在干这些事情都已经轻车熟路了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于宝宝的几件事情感觉值得记录一下：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先是吃奶，宝宝自出生一直是混合喂养，月子里母乳很少，出了月子好像反而多了一点，偶尔有出现涨奶的情况，刚开始两个月也有尝试追奶（各种汤汤水水不用说了，pp泵奶，吃lactation cookies，让宝宝多吸），但一直也没有特别成功，到现在也就没有在挣扎了，就每天不定时地给娃吸一吸（尤其晚上睡觉时会亲喂哄睡）。另外刚刚有说到吐奶是常事，在月子里基本是一个半小时到两个小时喂一次，白天晚上都是（晚上我们都是准备好几个装好奶的奶瓶放到装有冰包的保温袋带到楼上，并将装有热水的保温瓶放到楼上卫生间用于热奶，这样晚上就不用下楼到厨房准备奶瓶）。晚上很艰巨，因为吐奶很多时候宝宝喂完需要抱着竖坐一会再放下睡觉，这样大半个小时就过去了，然后放下睡一个小时多点宝宝又要起来喂奶，月子里我和宝爸睡眠都不好（虽然喂奶的任务主要是宝爸，但我也会醒过来帮忙，比如递纸擦嘴）白天困得不行，宝爸甚至累到口腔溃疡（大概宝宝出生一个月后宝爸上班，很多晚上我妈就和我跟宝宝一起睡帮忙照顾了）。后来夜间喂奶瓶的次数在两个多月以后少了很多，宝宝有那么几天甚至晚上第一觉能睡四五个小时或是五六个小时；有一段时间甚至晚上也零瓶喂，可能因为白天有时不怎么亲喂（也没有泵奶），夜间会有些涨奶所以晚上睡觉亲喂宝宝能吃饱，就不用喂奶瓶了。也因为晚上不怎么喂奶瓶了，宝宝每天的总formula奶量下降了很多（从日均5、6百毫升下降到日均约400ml），一直在纠结要不要在白天给宝宝加量，但加太多宝宝也还是吃不下（我们瓶喂单瓶奶量一直比同龄宝宝要少，月子里基本是50或60ml，第二个月开始单瓶加量有时喂70或80ml，第三个月又渐渐加量到单瓶80或90ml，偶尔100ml）。另外在差不多快两个多月的时候，宝宝有时候白天喝奶不是很积极，换了奶嘴好像好了一点，但有时依然不积极，不知道是因为那阵子我时不时亲喂一下，宝宝确实不饿所以抗拒（少数时候需要边走边喂，萝卜蹲塞奶嘴）；再后来两个多月很多时候虽然按时吃奶不抗拒，但宝宝开始对周围的事物好奇起来，吃个奶头转来转去，边吃边玩。值得一提的是，这么久以来，宝宝似乎没有太怎么乳头混淆—从出院到家一直是混合喂养，宝宝既接受母乳乳头，也接受奶瓶奶嘴，在宝宝抗拒奶瓶的时候我有怀疑是不是乳头混淆，但没几天宝宝又恢复正常两者都接受。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二件事情就是睡觉，其实睡觉和吃奶是相连的，月子里宝宝就是吃完睡睡完吃。一直以来宝宝晚上可以说是很天使，晚上一旦入睡以后，基本就是到点吃奶，吃完继续睡觉（有时宝宝闭着眼睛梦喂；因为吐奶的原因，我们很多时候都不拍嗝，就竖着抱回再把宝宝放回去躺着）。so far宝宝一般在8点到9点之间会入睡，偶尔几次（屈指可数）有点闹会到十点左右才入睡。没有什么特别的入睡仪式，基本就是换下衣服裹上睡袋（大概快出月子时开始每天擦脸擦身体，有时抹点cream）；大多数晚上是我哄宝宝入睡—很多时候我就是抱着宝宝在房间里转来转去（最哄睡困难的时候能转半小时到一个小时）直到她睡着，然后放床上；后来很多时候是喂奶（亲喂躺喂）哄睡或者抱着转➕喂奶哄睡结合（因为奶睡哄睡太方便了，而且单单抱着转哄睡太累了）。本来以为经常喂奶哄睡后宝宝会每天都需要喂奶哄睡，但天使宝宝并没有必需喂奶哄睡才能入睡，只要到入睡时间点（8、9点）抱着稍微转转嘘嘘一下就能自然入睡，有时到点了又刚喝完奶，宝宝不需要太哄也能很快入睡。宝宝晚上大多数时候是和我们cosleep（因为宝宝不喜欢自己睡bassinet）—月子刚开始，宝爸为了安全起见很严格地要宝宝自己睡bassinet（而且bassinet里面啥也不让放硬邦邦的，说是也是为了安全起见），但发现宝宝真的很难在bassinet入睡，很多时候基本哄完刚放下就要醒，就折腾很久大人小孩都睡不好，后来宝爸妥协，晚上的第一觉哄睡完后放在我身边睡觉（因为只有这样宝宝才不会醒），那之后梦喂喂完奶后偶尔把宝宝放到自己的摇篮她能睡个一到俩小时，凌晨的最后一觉还是放到我身边睡；再后来到现在宝宝就一直和我们cosleep了，因为发现那样她似乎睡得更好也更久，当然cosleep确实大人的睡眠会差一点，因为要时刻关注宝宝的动态，也就睡得浅一些。宝宝晚上睡觉月子里都比较踏实，第二个月的时候宝宝上半夜睡觉也比较踏实，下半夜有时喝完奶或者到了四点到六点之间会闭着眼睛扭来扭去哼哼唧唧，感觉睡不踏实，偶尔也会醒来哭闹需要稍微哄一下再睡（感觉可能是肠胀气的原因），醒来哭闹哄睡的时候有点痛苦，因为我们处于很困的阶段，要忍受困意抱宝宝起来转来转去，又不敢奶睡哄睡，怕加重肠胀气。刚开始一个多月我会尽量让宝宝睡到九点多十点多再起床，保证充足的睡眠这样宝宝白天不会太哭闹，但是宝宝不会一直睡到九十点，这之前可能六七点，七八点宝宝会醒，但我会哄睡给宝宝接觉，保证九十点再起床换衣服。后来发现早上六七点或七八点哄睡接觉不是很容易了，我就索性给宝宝起床换衣服，然后抱到楼下转一会玩一会，不多久宝宝也会自己要睡一个回笼觉，比我抱着她在卧室转来转去哄睡有效一些。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;至于宝宝白天睡觉，月子里还好，白天就是吃睡拉，睡觉也不需要太哄，睡着了也可以放到pack n play里睡，不过那会白天更多时候是我奶睡这样我和宝宝一起睡。但在第二个月甚至第三个月上半个月，宝宝白天睡觉放不下来（床上躺着奶睡也不太行，可能因为奶不够宝宝睡着前还没吃够会着急），只能抱着睡，着实有些累人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另外关于宝宝睡觉的一些小小事—宝宝一般不会一直奶睡，虽然我会亲喂哄睡，但宝宝时常自己吮吸着吮吸着就吐出乳头专心睡觉去了，当然有时候也会一直吮吸；有一阵子宝宝半夜睡觉会想要跟我贴贴，脸贴着我的身体睡觉（有安全感？），幸福感满满。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;除了吃和睡，其余时间大多就是抱和玩了，一两个月的时候宝宝基本没有什么玩的项目，基本就是抱抱，有趣又无奈的是，宝宝不喜欢坐着，我们抱着她的时候，一定得一直不停地走动，还有就是宝宝从第二个月的某个时间开始就只喜欢坐立抱，很多时候只能坐立抱宝宝才不哭泣，但对于抱宝宝的我们来说，也是有些累人，因为一只手需要一直拖着宝宝的小屁屁（随着宝宝体重增加也是愈加累人）。还好在第二个月开始我们慢慢引入了一些玩乐项目（两个play mat），可以让宝宝躺着玩一玩消耗一些精力，这样我们不需要一直抱着。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此外还有其他一些与宝宝相关的事情，第一是二月闹，至今仍记得宝宝刚满月的第二天那种崩溃和无力，就是突然那天宝宝开始闹得很厉害，和月子里完全不一样，闹的我怎么哄也哄不住（老公上班我自己带娃哄娃），那之前白天就是吃完奶稍微哄哄就会睡觉，但那一天怎么哄睡都不睡或是睡得不踏实，奶睡母乳又不够就很崩溃，那天特别难忘，甚至崩溃得想哭（记得整个前两个月也是有难受得哭过几次），当时就觉得是不是二月闹开始了，只是没想到那么准时，第二个月刚开始就闹。不过后来过了那几天感觉宝宝又没那么闹了，不知道是我们习惯了，也慢慢摸索宝宝的规律并迁就宝宝，还是宝宝后来确实没有那一天闹了，反正第二个月的后面大半个月宝宝白天睡觉基本都是抱睡的；值得一提的是宝宝那阵子晚上睡觉整体还好，只是下半夜有时会哭醒大概是因为肠胀气，除此之外二月闹宝宝也没有其他特别的表现，现在想想也没有特别糟糕。第二是宝宝洗澡，我们因为不太会给宝宝洗澡真的很少给她洗，月子里洗了一次，前三个月大概就洗了三次，不过我们每天睡前有给宝宝擦脸擦身体。最后就是打疫苗，宝宝在第二个月体检时打了第一波疫苗，打完晚上就有点发烧了，当天晚上烧到了101.2华氏度，本来想吃婴幼儿泰诺，但宝爸说发烧是疫苗在起作用，建议如果第二天不退烧就再吃药，好在宝宝依然睡得香香也没太闹，我们就当晚没有干预，结果宝宝第二天也退烧没事了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总之，带娃的日子过得很快当然每天都很累，尤其需要抱睡那个阶段，还会经常担心日后抱睡奶睡难以戒掉，但是总会自我安慰，娃依赖我们的时间很短也很快会过去，抱睡奶睡的日子终会一去不复返，所以也会珍惜。当然平时很难有空认真记录，很多细节也都快忘了，就只能简单记录一些大概，日后也是美好的回忆。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>记录怀孕到生产</title>
      <link>https://yanhe8.github.io/miscellaneous/posts/journey-to-have-a-baby/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2025 22:30:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://yanhe8.github.io/miscellaneous/posts/journey-to-have-a-baby/</guid>
      <description>&lt;p&gt;不知不觉我的宝贝已经两周大了，感觉一切都发生得好快，好像一场梦。我的身体也在慢慢恢复，虽然还有一些疼痛和不适，但看着眼前的小宝贝，感觉一切都是值得的。老公说，感觉已经经过了很长一段旅程，但这才刚刚开始。孕期除了后来每天写日记跟肚子里的宝宝说话，其他也没有认认真真地记录，宝贝就这样突然间真真实实地出现在我们的生命里了。此刻宝宝躺在我的怀里睡觉，想慢慢回忆记录一下怀孕到生产这段特殊的旅程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;发现怀孕是在去年六月底，当时我们正在买房，offer好像也刚刚被接受，所以算得上双喜临门。孕反是在7月中旬开始—胃口不好，呕吐不止，半夜也饿得心慌（靠吃香蕉缓解饥饿）。之前喜欢吃的东西都不想吃，孕前经常去的餐馆从孕反开始就再没有去过。即便如此，老公每天还是想着法子做我稍微有点胃口的食物（当时对小时候吃的一些家常菜有一点点胃口），我俩当时应该都挺难受，我是身心都难受，老公应该精神压力也很大。我的孕吐到后来基本上是吃完就吐，为了保留住食物在肚子里，我孕初期到孕中期上半段都在吃止吐药，比较强的止吐药又有副作用导致便秘。还记得那阵子喝水也很痛苦，按理说我是应该多喝水，但我一喝水就感觉胃里翻江倒海，加重孕吐。总之，孕初期到孕中期就是一整个痛苦不已，当时因为身体的不适也有点抑郁—有段时间因为身边都是外国人而感到厌烦，甚至不想见到老公。现在都不知道那段日子是怎么熬过来的，还好工作是远程在家办公，当时夏天也没有特别忙碌，要是经常要去办公室估计都想quit了。尽管经历了种种怀孕带来的不适，我还是在七八月面试了内部的新职位（小小的升职），并在九月底开始了新的工作。同时在九月底我们也搬到了新家，记得最后一次孕吐是在住到新家的那晚（睡前刷牙时吐了一次），当时觉得是不是宝宝也因为搬到新家而感到兴奋呢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自从搬到新家后，孕反慢慢减轻，当时处于孕中期，也刚刚开始了新工作，或许新家的环境比较好帮助缓解了一些不适，新工作的开始也帮助转移了一些注意力。当然后来也还是有很多焦虑的事情，胃口相比之前好很多，但也没有完全恢复；搬入新家后家里还有装修师傅在施工，基本我们搬进新家后他们还搞了一个多月，包括刷墙，所以当时也各种担心那些施工的气味会不会影响胎儿；再后来就是对胎动的敏感—胎动多了担心，胎动少了也担心，整个对胎动的焦虑持续到生产前。不得不说，除了对胎动的焦虑，我的孕晚期是相对平静而舒适的，而且好像大多数双休都在接待不同的朋友来访。我十分感谢我的天使宝宝没有让我在孕晚期经历太多的痛楚，我也是每天都在期待和亲爱的宝贝见面的那天。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;终于到了临近预产期的日子，因为很多不确定性（宝宝什么时候出来和我们见面，宝宝健不健康等等），多少有点小焦虑，不过今年一季度以来一直比较忙碌—手上有个重要的项目，所以很多时候注意力也被转移了，一直还有担心宝宝会在项目做到一半出来和我们见面。项目有点难，做到后面有点卡住，但我基本把能尝试的方法都尝试了，项目细节也都详细document了，所得出的结果最后在3月7日也做成了PPT（本打算3月10日内部分享讨论一下），总之，项目也算是到了一个stop point。现在想想又是要感谢天使宝宝—选择了一个妈妈对工作有一个比较好的交代的时间点出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我是在3月6日傍晚开始出现褐色分泌物（后来基本确定是宫颈粘液栓），持续了两三天，3月7日产检说开了一指了，但医生说还是不能预测宝宝什么时候出生，因为有人开指比较快有人比较慢，产检医生产检时说可以做membrane sweep进行催产（自愿做，会有些不适），有可能当天或者第二天就会生，我没有做，还是选择等宝宝自然发动（其实那时我总觉得宝宝很快就会发动，可能那个双休就会出生）。我3月7日晚上感觉不太舒服，也没睡好，3月8日一整天都感觉坐立不安，不是特别舒服，躺着就会有些姨妈痛，但因为也没感觉有规律宫缩，所以不确定是不是因为前一晚没睡好才不舒服。到了下午四五点，姨妈痛总是时隐时现，因为听说宫缩痛会很痛，所以还是不确定那种疼痛感是不是源于宫缩，但还是决定记录疼痛间隔及疼痛时长，感觉有点像规律宫缩的时间间隔，就持续记录了一段时间直到吃晚饭，晚饭也只吃了几口，吃完决定打电话给医院，去医院之前还简单地冲了个澡，当时疼痛有些加剧，反正也是一阵一阵的，到了医院时阵痛就更是有点难以忍受了，在triage等了半小时左右医生来检查发现已经开了四指，立马安排了住院，我也立即要求了上无痛epidural，上无痛前要验血，前后也等了四五十分钟才打上了无痛，那个等待的过程简直是煎熬，宫缩疼得让我抓紧抱紧老公并各种哼吟，直到打完无痛我的状态才平稳下来，接下来就是慢慢等待开十指。后来开指开得比较快，但是开到十指羊水还没有破，医生就建议人工破水，然后我就开始push，没想到push了很久（两三个小时）都没有把娃生出来，最后医生用vacuum助力帮我把娃生出来了（宝宝出生的时候是美国这边夏令时变换时间的那天，宝宝的出生时间也加了一个小时）—所以虽然开指很快，但我push得比较慢，二级撕裂，也有点大出血（出了大概1300毫升的血，好像因为缝合撕裂时发现那附近有两根小血管在出血，缝好又拆了处理了下出血的那两根血管然后再缝合）。虽然我当时因为麻药无法感知疼痛，但透过医生手术操作时戴的眼镜反射，我大概能看到整个娃生出来后的后续处理过程，很unpleasant。后来隔了好几个小时需要转移病房时，护士搀扶着我上洗手间想确保无痛结束后我能正常排尿，结果到了洗手间不但无法排尿，整个人都要晕厥过去了，隐隐约约听着护士教我呼吸的指令，努力地保持意识，当时心想，我可得坚强地活着，不能让我女儿刚出生就没了妈😐—其实应该就是因为出血太多导致身体无力了，但当时真的很害怕，我生娃前就害怕大出血，结果还是出了很多血。也因为我身体的极度虚弱，我的转移病房也稍微延迟了一些，因为护士后来又继续给我打了一些必要的点滴。不管怎么样，也算勉勉强强顺利生了娃。后来转移到孕产妇护理病房基本就是护理，休息加喂奶，总共待了两夜，现在想想也是很痛苦的两天—首先下体的疼痛开始出现，不停地要换药，用药，每一次的挪动身体都是煎熬；其次就是喂奶带娃，乳头没喂几次奶就被咬破了，而后的每次喂奶都是锥心的痛，因为乳头被咬破出血宝宝甚至有几次吸到了血水然后吐奶吐出红色液体；另一方面好像我的奶也不够，宝宝吸来吸去吃不饱然后狂哭，到了快出院前没多久才意识到奶不够的问题开始喂水奶；最后就是医院的食物也很一般。总之，那几天在护理病房的日子也是不堪回首，不过也总算熬过去了。另外，一件小趣事，生产大概两三天前的有天晚上我做了个梦，梦到漫天繁星，出于好奇就搜了下梦到漫天繁星代表什么，竟有种说法是怀孕的人梦到这个寓意要生女儿，当时还想大概女儿要很快出来和我们见面了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在每天看着眼前可爱的小宝贝，内心都是动容和喜悦的，还是不敢相信我生了这么一个小可爱，感觉盯着宝宝看多久都看不腻。出院回到家后，作为新手爸妈我和老公必然是手忙脚乱的，晚上再也没有好的睡眠，因为隔两三个小时都要喂奶。另外很难受的是我的母乳不够，宝宝只能喝水奶为主，我每天都在尝试各种汤汤水水进行追奶，目前也都不是很顺利，好在现在乳头疼痛有所缓解，我每天都还在坚持进行nursing，一方面想让宝宝多吸吸促进奶量，另一方面我自己也很享受nursing的过程，那种bundling的感觉（这种享受感即使在我乳头很痛的时候也是存在的，这大概就是所谓的母爱？）。就像老公说的，虽然已经经历了很长的一段journey，但这才刚刚开始。我们都还在适应新的角色，但我们会共同面对未来的一切喜悦和挑战，好好养育我们的宝贝女儿，希望我的宝贝永远健康平安！当然还要感谢感恩我的女儿选择我做妈妈，未来也希望和女儿一起成长。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025新年伊始</title>
      <link>https://yanhe8.github.io/miscellaneous/posts/beginning-of-2025/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 22:30:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://yanhe8.github.io/miscellaneous/posts/beginning-of-2025/</guid>
      <description>&lt;p&gt;不知不觉2025年1月已经过半了，工作上已经正式进入正常工作状态，开始了新的项目。我和我的宝贝也还有不到两个月就要见面了，很是期待，同时也有些许紧张和焦虑&amp;ndash;希望我的宝能健康平安地出生，我能平安地生产，这是我目前最大的愿望了。老妈的签证也刚刚办下来，这次办签证我全程自己操作，本想找中介，但研究了一番发现自己申请也不是很难。去年10月开始慢慢研究，填申请表并准备我这边需要提供的材料，因为我这边会提供很多个人信息，我直接在这边把材料打印然后花了三百多人民币寄回了国。面签最开始也是我自己约的，在11月初约到了12月24日平安夜的面签位置，心想平安夜快放假了签证官或许心情会比较好然后比较容易通过。结果到12月24日，老妈去上海准备面签却发现那天大使馆放假，原来我错过了美领馆在12月20号发的邮件通知说面签因为放假被取消了（因为拜登临时在19日签署行政命令宣布所有政府工作人员平安夜放假），所以老妈白跑了一趟。12月24日再约就只能约到今年2月的面签，但我当时已经给我妈买了2月15日的机票，2月份面签会很赶。最后我通过朋友介绍的黄牛在今年1月5日约到了1月10日的面签，面签当时就通过了，1月13日就显示签证issued，15日通知可以去领取护照。老妈的签证申请就此告一段落，接下来就是开始准备老妈过来的其他一些事宜。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这之前的圣诞和元旦假期算是最清闲自在的一个假期了，以往几年我们每年都会回老公老家去过圣诞过元旦，而且记得每年也都有在做一些工作，至少有在思考工作上的事情。但最近的这个假期我们就待在了自己的家里，哪里也没去，主要还是因为我挺着大肚子出行也不是很方便。这是第一次我们两个人一起过的双dan，可能也是最后一次（至少未来十几二十几年内）？因为下一年就会有娃陪我们啦！我们俩过了一个很是轻松自在的假期&amp;ndash;自己在家做了一些cooking，第一次尝试在家吃火锅（去H Mart买了材料），我自己工作上基本完全清闲（同事都休假了，我在假期之前刚结束了一个项目，手上也没有需要操心的项目）。最重要的是，这也是第一次在我们的新家过节，新家在假期前刚刚差不多布置好，家里也布置了亮闪闪的圣诞树，感觉很是温馨。总而言之，虽然我们哪里也没去，但是度过了一个很快乐的圣诞元旦假期，我想很多年以后都还是会记得这个假期吧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，新的一年刚开始没有多久，公司部门里却发生了很多事情，感觉是入职第三年来年初变化最多的一年：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;新年回来第一周就收到邮件说组里一个男同事的老婆在12月29日生娃了，我很是惊讶，因为这个同事的老婆预产期是今年2月份（据说是2月中旬），所以宝宝早来了很多，还好目前好像宝宝和妈妈都还好，虽然宝宝现在还在医院。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;也是在同一周，得知了另一个更让我震惊和难过的消息，之前工作的大组里的一个同事离世了，很乐观开朗的一个女生，也就刚30出头。我一直知道她有一些health issue，但没有想到这么严重（后来才知道她是脑瘤cancer survivor），那周去emergency做手术然后没能出手术室。我看到部门领导发的邮件时很是难过，尤其自己快要当妈，看到消息时更是有点emotional，心想她的妈妈该有多难受。同事的离世也让我更加意识到什么更重要，我想不是金钱，不是工作，是生命健康，是能健康地活着，陪伴在爱我们和我们爱的人身边。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;新年伊始部门里也有一些人事流动和变化&amp;ndash;我的前team里我的前老板和前同事都被提升了（由于budget原因，被提升的同事很少，部门总共就三个，而我的前team就占了俩）。我前老板是在我入职那年第一年成为people leader，我那个前同事是他的第一个组员，我是第二个，他们都是很优秀的员工，我觉得被提升是理所当然的事情，所以也很是为他们高兴。另外也有一位同事要离职，而这位同事是和我差不多时间入职，我应该是她进公司面对面见到的第一个同事，因为当时是我下楼去迎接她的，而且我俩背对背坐在一起很久。她也很优秀，入职不到两年就被提升了，成为了people leader，组建了个team做很重要的testing和measurement方面的事情，当然也是因为重要，感觉她也承受了很多压力和责任，我其实也有感受到。她也是想寻求更好的work life balance才选择离职，当然我后来和她聊天得知她和她老公准备搬家到别的州去了，所以应该也是多种原因才选择离职吧。我是很欣赏她的果断和勇气，知道自己想要什么样的生活和工作，或许她的新工作不一定能比现在pay得更高，但至少是她想要的work style（远程工作，据我跟她聊感觉新工作内容应该不会像现在这样复杂）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最后一个消息同样来自之前工作的（大）组，一个去年6，7月刚入职的男同事也开始休产假了，之前并没听说他老婆怀孕，他老婆应该在他入职时就怀孕了。所以难怪我现在组的领导说咱们部门有baby boom（去年圣诞假开始一个女同事也刚开始休产假），部门下一个休产假的就是我了😳。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实部门每年都有变化，但今年集中在新年伊始的一些变化让我有一些小小的感受和感触。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Anyway，希望新的一年一切顺利！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>搞个新网站玩玩</title>
      <link>https://yanhe8.github.io/miscellaneous/posts/new-website-launch/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 22:30:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://yanhe8.github.io/miscellaneous/posts/new-website-launch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;大概三年前建立了自己的个人网站，主要就是作为一个展示自己作为数据分析师职业背景和职业技能的平台。之前偶尔也浏览过其他一些以展示自己的生活为主的个人网站，于是自己也想搞一个这样的平台来记录一些生活杂记，于是这个网站就诞生啦:) - 此网站以简单为宗旨，所以网站theme就叫nostyleplease.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此（超短）文就作为记录新网站成立的首篇post吧&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>一些英语口语表达</title>
      <link>https://yanhe8.github.io/miscellaneous/posts/english-speaking-ongoing/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 0000 22:30:10 +0800</pubDate>
      <guid>https://yanhe8.github.io/miscellaneous/posts/english-speaking-ongoing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;在康卡斯特工作部门里中国人很少，很多同事是native，也有一些同事来自欧洲北美洲其他国家，还有印度，他们的英语口语表达基本也很好。所以我经常在工作过程中会遇到一些不能立马就理解的口语表达。打算开个帖子专门记录那些在工作中遇到的一些比较特别的口语表述。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;code&gt;I feel like the more I hear about this change, the more I feel like it&#39;ll be a relative nothing-burger for us&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;场景：公司高级领导层有一些人事变化，我们在人事变动被announce的那一天收到了公司邮件告知了此事。因为我们部门的工作与那些领导层有直接或间接的关系，所以部门EVP还是就此事给我们整个部门开了个小会，就是表明一下对我们的工作不会有负面影响，但如果任何人有任何困惑或疑问，随时向他询问。我们组的一个澳大利亚同事在会后用“relative nothing-burger for us”表达了一下他的想法。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;解释：&lt;strong&gt;nothing burger&lt;/strong&gt;是一个俚语表达，是指“something that is not important or significant, even though it gets a lot of attention”。这里我同事所表达的意思就是说虽然这是件大事，但貌似对我们相对影响不大，对我们相对来说可能不是很重要。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;code&gt;“...the data is not perfect, but I&#39;d err on the rollup name side&amp;quot;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;场景：我有一列数据是关于公司一个产品的tier name，数值有很多，大概100多种tier names，我需要将它们归为5个大类，同事分享了一个mapping（用于归类），是他们用于其他项目的。我按照她分享的mapping对那100多个tier names进行了分类，同时也和另一列数据进行了对比 - 这另一列数据叫tier rollup name，没有tier name那么细，一个tier rollup name可以对应好几tier name，所以tier rollup name相当于是对tier name进行了整合归类的一列数据，但也没有整合到只有5大类，不过还是具有参考性。我发现根据同事分享的mapping，其中一个tier name被归类为A，但根据数据里那个tier name相对应的tier rollup name来看很明显应该归类为B，所以就出现了一个不一致的情况，我就问我同事这种情况下应该以哪个为准，同事分享了一番她的想法，最后说I&amp;rsquo;d err on the rollup name side。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;解释：这里&lt;strong&gt;err&lt;/strong&gt;是error的动词形式，这句话表达的意思是“我倾向于在rollup name这边犯错”，也就是建议以tier rollup name为准，如果错了的话，也是因为rollup name错了而归错类了。英语口语里还有一个常用的表述用到&lt;strong&gt;err&lt;/strong&gt;这个词-“To err is human&amp;quot;，表达的意思就是我们常说的“人都是会犯错的”。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
